一句講曬 沾麵定拉麵

沾麵
拉麵

有時懷住食拉麵嘅心情入鋪頭 最尾見到有沾麵都會一定係嗌沾麵呢種係咪沾麵病

唔係投票嚟討論下

拉麵for sure
沾汁食食下會凍左個感覺好差
我知會有熱湯熱麵/燒石但都掩蓋唔到呢個缺陷

鐘意拉麵因為鐘意飲湯
沾麵就算有得食完加清湯
都唔係個回事

不過沾麵就可以試真啲麵質

個沾汁我真係麻麻，可能要試多次

香港黎講拉面係穩陣派
沾面未普及, 同埋間間都好睇個人口味

周月出名係麵質喎！反而湯真係好一般又酸又咸

我知 我都係因為咁而去食 但我反而就係唔鍾意係 個湯真係好油好咸

叫左熱麵？

有冇香港沾麵推薦先

座銀可以一試

試過跑馬地，中環同心齋橋座銀
除左價錢貴左跑馬地同大阪個間味道差唔多
中環個間就差一截

沾麵
重要一定揀凍麵
粗身彈牙嘅麵 點落去熱辣辣嘅沾汁到
可以大啖大啖咁食
唔似拉麵咁熱難入口 成到成身出哂汗
最後加湯飲沾汁
大滿足

同意

食沾麵，唔加湯飲埋個汁

其實沾麵同拉麵最大分別係邊度？
btw 投咗比沾麵，唔太好熱食

沾麵 食落light好多
拉麵太濃好快就唔想食
第一次食沾麵有種驚為天人嘅感覺

不過香港所有沾麵都係垃圾
連三豐麵質素都冇

冬天拉麵
夏天沾麵

沾麵一定係最好 已經係事實

沾麵應該係點食
利申:冇食過

Jimmy

日本沾麵>>>>>>>>>香港沾麵
日本拉麵>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>香港拉麵

周x 隻個帆立貝油撈麵最正

黑龍嘅沾麵好正lo
風雲丸d 沾汁都唔錯,不過有一期d 麵唔得

沾麵要凍麵

咩湯？ 有冇魚介

元朗有間叫：彩
都唔錯

佢啲麵都有囗味揀

日本京都食過蕎麥麵既沾麵
個蕎麥又唔係普通果隻
屈機咁好食
香港好似見唔到

不過自始之後
都鐘意左食蕎麥麵
冷麵真係好正

懷疑邊狗follow咗我

周x個湯咸到痴線
平時食沾麵定拉麵 都會飲晒d湯
但周x個湯真係唔得

拉麵for sure
咁先入味

Why not both

好同意

揀both個啲係想點我夠知兩個都好食 但一個人一次過邊食到兩碗麵(無論錢同個胃都afford唔到) 咁二揀一底下就要取捨啦

沾麵不了

周月打手味濃

咁都屈

都要睇下邊間

富士山55有得加熱沾汁再撈飯

沾麵啲麵又硬湯又咸
雞白湯拉麵

沾麵一定係一燈唔使講

油麵

係日本食過一次柚子味拉麵
完全上升左拉麵一個層次

沾麵都食過唔同口味 但都冇乜分別

拉麵win

口味上嚟講拉麵真係多變化嘅

上面講嘅全部bookmark晒，仲有無香港沾面推介

一蘭拉麵

拉麵

其實你知唔知拉麵係快餐
我有咁多時間一啖一啖咁食點解我仲要食沾麵
我真係好憎食沾麵，冇得大啖大啖咁食，食得又慢，啲湯又淡，仲要食食下碗湯凍咗

邊撚個on9仔發明啲咁嘅食法，以為自己涼麵咩

魚場台風？
檸檬係點睛

漁場颱風for sure
千祈唔好食周月，鹹過海水

已bookmark

公仔麵咁撚樣 傻閪先食拉麵

Btw 正經討論 條脷食唔到熱野所以沾麵

香港有邊間沾麵好食?
推薦下

兩樣都好食
但兩者會選擇拉麵
飲埋個湯 正

沾麵淡？？？？你究竟有冇食過

小泉師父

原來唔係得我唔鍾意

食過一次
接受唔到個沾汁

兩回事喎同公仔麵

夏天就係食蕃茄拉麵既季節
仲有中華冷麵

你不如google下沾麵既由來
再出黎獻醜啦
屌鳩你都廢事

斷估你食左1、2間 既沾麵就屌呢屌路

好既沾麵其實個（湯/汁）？係澀d 即係無咁水 係好食d

好撚油膩

鍾意食酸野但真係唔鍾意蕃茄囉

咪係

沾汁正路都應該係澀既 食曬先加水變湯咁飲

我鐘意

上次食過間好撚垃圾 搵拉麵湯當沾汁

沾麵

淨係食過元朗彩同屯門赤橋沾麵 請問仲有冇其他沾麵鋪好推薦

座銀

兼虎

想揀沾麵 但一諗起黑龍拉麵

邊間

最近去完日本食完呢個拉麵覺得好撚好食所以投左拉麵

係東京六厘舍既沾麵好好食
一試難忘 番到香港念念不忘

北區有無拉麵/沾麵介紹

沾麵其實唔好沾哂全部黎食
我鍾意夾一著麵沾6-7成
岩岩入口係凍既之後再有返味咁食

日本垃圾級別既拉麵都屌打香港8成拉麵舖

唔知點解無乜人推薦拉麵jo我自已超鍾意食

呢間正，論麵質

上環周月

講到尾 都係無乜好推介

香港難啲有真係好食嘅拉麵/沾麵

屌你老母睇撚清楚我講乜未?
你幾時見過有舖頭只賣沾麵?
我入得拉麵舖食你老母沾麵
你都on撚柒9

300g 凍沾麵 濃湯 少油

menu都唔使睇直接報俾侍應

次次想食拉麵都不自覺地叫左沾麵
凍麵配熱湯 冰火

成層油

呢個真 日本是但一間麵好好食 根本唔洗搵

沾麵食開三田製麵所

三田好一般 麵又普通 湯又普通

如果唔鐘意佢個沾汁 可以食撈麵就fit哂 因為佢個麵係香港真係第一

食完Sumire
就會揀拉麵

不過價錢香港嚟講算係咁 100蚊樓下好難食到好野

Where

札幌

300g 凍麵 濃湯 正常油

個沾汁個人黎講仲好過周月，起碼濃味得黎唔口渴

堅肚餓果陣就一定拉麵
邊有時間慢慢yam下yam下個湯先食

去日本試過食真正沾麵
真係好食到唔識講

有呀，呢隻冷蕎麥麵全港好似得一間有得食。不過佢係日本開咗好多間。香港人好似少知，好少講，亦都可能未食過冷蕎麥麵。見到呢到喲人都只係識講熱果隻，其實我就認為熱濃湯嗰隻唔太好食。反而舊式正喲。
之前去青衣食野，比我食番係日本食嗰隻冷沾麵加天婦羅定食。開心咗好耐。不妨去試下。

Tsing Yi, Tsing King Rd, 33 號青衣城1期 G02 號舖天丼 Tenya 青衣城店

沾麵啦 拉麵成日食轉下口味

afuri
去親東京都要至少食兩次afuri
一次沾麵 一次拉麵

普通料

屌咩係沾麵咩係拉麵？
圖都無張點討論！

唔知咩係沾麵咩係拉麵咁你就出返去啦

睇睇吓連登仔已經全部講哂去日本隱世小店

次次都係

漁場台風

晏晝沾麵夜晚拉麵

岩岩食緊沾麵果陣就見到呢個post

佢真係玩曬但有時夜晚想食佢個沾麵就冇得食

我睇番原來唔係蕎麥麵
係連小麥胚芽、表皮一同磨製的全麥麵
可能只此一家
真係極級好食
間野叫和「釀良麵すがり」
經過京都真係推薦大家一定要去試試

一日執哂兩劑

覺唔覺沾狗一定多過拉狗

沾狗通常拉+沾 但拉狗就淨係拉

上左神枱既六厘舍
我覺得麻麻地可能因為本身唔係咁鍾意沾麵
但朝早7點幾有沾麵食真係幾過癮

彩

六厘舍啱啱出名個時就好食
而家差唔多係辣殺快餐級
湯又唔濃又唔熱仲要好多時碗麵隔水做得唔好成碗水

同樣上左神枱嘅富田好好多

最撚大鑊係個湯真係有d凍

之前炮台山果間沾麵真係好食
可惜加租唔做
Eason知道即刻再去食
果時老闆娘話會搵舖
有無人知而家點

K11嗰間得唔得？沾麵嚟講

上個月食過
個麵質唔知點形容 好正
個女店員都正

如果食過東京頭個幾間沾麵就已經返唔到轉頭

拉麵for true
湯熱辣辣先係真男人食物

道同一燈

好似好過引 火影忍者 - 一樂拉麵

拉麵
無論湯同麵都好食好多，沾麵食過一次，真心不了。
沾麵要好食，要沾到啲汁得㴝又不可以多粉，真心難求

其實有無人食過熱沾麵？

第一次食店員推薦食凍麵，就一直都無食過熱

香港有冇推介?

你無食過好食嘅沾麵啫

沾麵要凍要冷麵先好食
熱我不如食番湯麵

神山 風雲丸 周月 呢幾間食得比較多

拉麵：一蘭，豚王，灣仔有間食鹽拉麵，別天神

上面唔係好好食，但我覺得比較正路同入到口

喺日本食過沾麵之後
喺香港食唔返個質素，次次都好失望

個post講咁耐冇人食過隱家

三枚辣肉沾麵

銀座米芝連 Soba 拉麵，湯夠鮮甜，好足料。

所以只可以話難求

懶有性格先會話沾麵
好與别不同啊

明明大路係揀沾麵你做乜撚野姐

我入嚟想講三田製麵所, 但睇睇下好似唔多對路

慣咗每間鋪都定咗食咩麵

呢間有咩問題

你咪清清楚楚
講話食食下個湯會凍哂
個湯底又淡嘛
所以咪叫你食多幾間先出黎7囉
唔係下下屌人老母有用既
Google左未呀

閱讀障礙

烏冬！

個人心水：
周月 中環店/銅鑼灣店 (呢間個湯唔係個個接受到)
彩 元朗店/西環店 (要叫佢整凍麵)
座銀 跑馬地店/中環店
麵屋一燈

食親都中伏伏

沾麵最好食一定係海老名

掉返轉
食沾麵先可以大啖大啖咁食
拉麵湯又熱 麵又熱
唔吹兩下根本放唔到d麵入口
你講湯淡? 沾麵不嬲玩濃湯 唔加湯直接像咸到仆街
湯凍好多解決方法
熱石/電磁爐加熱又有 用300度石鍋直上又有
或者最直接做法 麵夠凍 湯夠熱 食得快
根本冇你講個問題

你先on撚柒9
日本大把舖頭只賣沾麵
只係黎到香港要應付你班拉麵撚先加拉麵咋

你食唔到熱嘢關我撚事
每次食完一啖都要夾多次擺落湯度點大啖咁食呀
湯凍咗又要加熱唔撚使時間?唔撚影響我嘅飲食體驗?
用啲補償性嘅方法解決個問題就覺得個問題唔存在
同埋呢度係咪日本呀?香港有冇舖頭只賣沾麵呀?
屌你老母柒頭皮講野唔經大腦

拉麵
沾麵食食下變凍真係接受唔到
不過未試過有電熱板既沾麵，可以一試

算啦
我諗佢都未食過沾麵個碗係熱到'辣' 手
留返啖氣

我答你
有
元朗同西環都有
唔好問我攞menu
自己禁入openrice睇

彩
網址:
地址: 元朗建德街26號益利大廈地下14號舖
電話: 63508637

有一間係咪代表大部分都係呀?
唔該你諗嘢真係用下腦啦

你問香港有冇舖頭只賣沾麵
我咪畀例子你囉
幾時講過代表大部分呀?
識唔識閱讀理解呀IVE仔?

梗係沾麵，

你知唔知我問你香港有冇舖頭只買沾麵嘅動機係咩
例如我問你有冇人10歲可以有一千萬存款，你答我李嘉誠個仔可以
屌真係弱撚知

BTW已經攞到U OFFER唔使你擔心

柒左而家係到兜
人唔笑狗都吠
費時同啲個腦short short地嘅人講野

兜你老母，攞啲極少數嘅例子出黎講
你呢啲人繼續食你嘅垃圾沾麵啦，狗也不屌

偷換概念 早抖訓啦

以前北角間沾麵個蕃茄湯好正

我反而係因為鍾意濃味所以鍾意食沾麵
沾嗰陣掛返同一著拉麵差唔多會掛到嘅份量嘅湯

睇到呢度先發現兩個都係向上

早排係日本食左呢個cappuccino 沾麵
真係痴撚左線
點解可以好食到咁
本身搵到間鋪係諗住食呢個
點知叫錯左普通沾麵
好撚好食 我食完 決定要食埋cappuccino
我想講我食完都仲可以食多份 實在太撚好食
佢有三塊唔同既叉燒一塊雞 兩塊豬 一塊熟成 一塊classic
仲會跟多個芝士飯 比你撈啲沾汁落去食
真係好撚癲

食過風雲丸沾麵。好食。

沾麵
連鎖唔講
個人排名
座銀 一生懸麵 漁場台風 神山 一燈 周月 富士山55 三田
座銀真係
沾汁濃而不膩
口感順滑
麵粗彈牙 掛湯
叉燒同雞肉片都好嫩滑
估唔到個汁係咁既口感

周月個個都講到個死症
個麵幾好但係個汁就唔係人人接受到

神山 一燈就真係失望
但係都不過不失

三田就普通咗啲
試過碗底都係麵水

漁場台風幾好食
但係啲位坐得唔舒服
成日食到出曬汗
一生懸麵性價比
算平但係水準唔差
個人幾啱口味
味道偏濃厚